---
title: 现代艺术150年 (王同乐) 书评
img: >-
  https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/现代艺术150年-:-一个未完成的故事.1us0jxhkwilc.webp
categories: 艺术史
tags:
  - 现代艺术
  - 艺术发展
  - 艺术家传记
  - 王同乐
keywords:
  - 现代艺术
  - 文化革新
  - 艺术流派
  - 艺术家
abbrlink: 32290
date: 2024-06-15 00:00:00
summary:
---

[![封面](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/现代艺术150年-:-一个未完成的故事.1us0jxhkwilc.webp)]()
### 电子书下载地址
[现代艺术150年  一个未完成的故事 ([英]威尔·贡培兹) .epub](https://url57.ctfile.com/f/23765157-1272466831-0cdde0)
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/WeChat/wechat_mp_large.6xheshb4rok0.webp)
<center>关注公众号<font color="#ff0000">《好书评》</font>，回复<font color="#ffc000">“豆瓣图书250”</font>，即刻获得下载密码</center>

### 内容简介
要掌握现代艺术的游戏规则，你需要知道些什么？——涵括近百位艺术家及其代表作，梳理二十多个现代艺术流派的渊源流变，勾勒现代艺术的发展历程。这一百五十年来艺术究竟发生了什么？为什么到了今天，一件看似五岁小孩也能捣鼓出来的东西，居然会是艺术史上的旷世之作？    这是艺术吗 ？这必须是艺术！——马列维奇的黑色正方形，蒙德里安的彩色格子，杜尚的小便池… 艺术不再必须与美有关，它更多地关乎理念。那些光怪陆离、五花八门的艺术流派，在揭开了其中的奥秘之后，实际上简单得惊人，但又绝妙乃至伟大。    如果我们还能从一百五十多年前莫奈的《日出》、梵高的《星空》中，依稀辨认出艺术“原来”的模样，那么，一百五十年后安迪·沃霍尔的金汤宝罐头、达米恩·赫斯特的腌制鲨鱼，还有翠西·艾敏乱糟糟的床，足以让我们看到艺术的其他可能。回顾现代艺术一个半世纪的反叛之路，我们见证了一代又一代人如何变得愈发反叛、大胆、混乱。这背后，是艺术家对“何为艺术”的无尽追问，是他们对周遭世界的回应与抵抗。现代艺术的故事仍在继续，也许永远不会完成。

### 作者简介
威尔·贡培兹 Will Gompertz，1965年生，一个会说“单口相声”的艺术评论家，曾被纽约《创意》杂志评为世界上最有创意的50位思想家之一。贡培兹在泰特美术馆担任媒体主管达七年之久，并在BBC的邀请下，担任新成立的艺术频道的第一位主编。他二十多年来笔耕不辍 ，为《泰晤士报》和《卫报》撰写了很多艺术评论，并担任知名艺术批评网站 culturecritic.co.uk 的总编辑，也是英国众多前沿艺术机构的专业顾问。

### 读书笔记
23年3月7日更新   分享不了是因为有道云笔记说里面有敏感词，有没有好心人有好的分享平台，我把我的有道云账号给您，帮忙导出来给大家看。谢谢！

可能是因为版权问题，书中提到的很多作品并没有图片，为了让读者有更流畅的阅读体验，特意按作品在书中出现的顺序从网上找到对应的图片，以供大家欣赏阅读。

共有图片217张。来源主要为wiki、moma和泰特的官网等，每张图均有链接。后续可能会补充更多对作品和作者的中文介绍（知乎、艺术网站等）。

希望大家花几十块买下这本好书。

有道云笔记 youdao.com

评论有些反馈打不开的，在手机端我自己都打不开😂   大家有什么推荐的平台我可以放上去

(登录一下云笔记，再等个几分钟也可以)

链接打不开了，评论里有个链接做得很好，但很怀疑是盗用了我整理了的图片(比如那张睡莲，因为很难找我是在一个新闻报道找的截图)。希望能加上引用我的来源，大家尽量别打赏。

但做得挺不错的哈哈哈哈，能方便到大家就好。

现代艺术150年配图 art150.com

还要帮别人做广告，我真卑微。

希望大家热爱生活热爱艺术。
